## BASICS 

Q1. Which of the following is a valid use of the autofocus attribute in an input field?
A) <input type="text" autofocus="false">
B) âœ… <input type="text" autofocus>
C) <input type="text" autofocus="no">
D) <input type="text" auto-focus>

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: autofocus is a boolean attribute, so its mere presence activates itâ€”no need for a value.

Q2. What is the purpose of the rel="noopener noreferrer" attribute combination on an <a> tag with target="_blank"?
A) Enables animations between pages
B) âœ… Prevents the new page from accessing window.opener and hides the referrer
C) Improves SEO
D) Automatically downloads the linked page

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: noopener blocks access to window.opener, and noreferrer hides the HTTP referrer. It's a security + privacy combo.

Q3. Which <iframe> attribute allows embedding external content securely by limiting its permissions?
A) allowfullscreen
B) lazyload
C) âœ… sandbox
D) preload

âœ”ï¸ Answer: C
ğŸ’¡ Explanation: sandbox enforces a restricted environment for iframes, disabling scripts, forms, and more unless explicitly allowed.

Q4. What is the only allowed location for the <base> tag in an HTML document?
A) Inside <body>
B) âœ… At the end of <head>
C) Anywhere, as long as itâ€™s once
D) Inside <meta>

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: <base> must be inside <head> and there can only be one in the document.

Q5. Which attribute pair correctly sets a video to auto-play without sound and preload metadata only?
A) âœ… autoplay loop muted preload="metadata"
B) play="auto" muted preload="lazy"
C) autoplay preload="auto" sound="off"
D) controls autoplay="true" mute preload="partial"

âœ”ï¸ Answer: A
ğŸ’¡ Explanation: autoplay + muted enables autoplay without user interaction (required on most browsers), and preload="metadata" loads just metadata.

Q6. Which form tag attribute disables default browser validation when the form is submitted?
A) novalidation="true"
B) required="false"
C) validate="off"
D) âœ… novalidate

âœ”ï¸ Answer: D
ğŸ’¡ Explanation: novalidate is a boolean attribute that tells the browser to skip form validation on submit.

Q7. In a <table>, which attribute correctly allows a cell to span across 2 columns?
A) âœ… colspan="2"
B) column-span="2"
C) cellspan="2"
D) colmerge="2"

âœ”ï¸ Answer: A
ğŸ’¡ Explanation: colspan is used on <td> or <th> to merge columns across a cell.

Q8. In the context of <input type="number">, what does the step attribute do?
A) Limits input to whole numbers
B) âœ… Specifies how much the value should increment/decrement
C) Controls the speed of typing
D) Sets placeholder formatting

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: step="1" means values go up/down by 1 using the spinner or keyboard.

Q9. What does the loading="lazy" attribute do when applied to an <img> or <iframe>?
A) Loads the resource only if a user hovers
B) âœ… Defers loading until itâ€™s close to being visible in viewport
C) Loads after page has fully rendered
D) Prevents the file from ever loading

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: loading="lazy" improves performance by deferring off-screen content until itâ€™s needed.

Q10. Which meta tag setting controls how the page is scaled and displayed on mobile devices?
A) <meta charset="UTF-8">
B) <meta name="description" content="...">
C) âœ… <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
D) <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html">

âœ”ï¸ Answer: C
ğŸ’¡ Explanation: The viewport meta tag is essential for responsive designâ€”it controls how a page scales on different screen sizes.

Q11. What is the correct way to make an <img> element accessible for screen readers while also ensuring fallback if image fails to load?
A) <img src="image.png">
B) <img src="image.png" title="Image">
C) âœ… <img src="image.png" alt="Description of image">
D) <img src="image.png" name="image1">

âœ”ï¸ Answer: C
ğŸ’¡ Explanation: The alt attribute provides alternative text that is essential for accessibility and is shown if the image fails to load.

Q12. Which of the following attributes should be used on a <form> to allow file uploads?
A) method="PUT"
B) input type="file" only is enough
C) âœ… enctype="multipart/form-data"
D) enctype="application/json"

âœ”ï¸ Answer: C
ğŸ’¡ Explanation: File uploads require the form to use enctype="multipart/form-data" for proper encoding.

Q13. In which scenario does the readonly attribute work but disabled does not preserve the input value in form submission?
A) Both behave the same
B) âœ… When you want to submit a value but prevent user editing
C) When validating the form
D) When loading lazy fields

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: readonly allows input to be submitted but not edited, whereas disabled prevents both editing and submission.

Q14. How would you provide a fallback caption for a <video> if the browser doesnâ€™t support it?
A) <video fallback="No video supported.">
B) âœ… <video>Fallback text here.</video>
C) alt="No video"
D) <source>Unsupported</source>

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: Content placed between <video> tags (outside <source>) serves as fallback text.

Q15. What is the correct use of aria-* attributes in HTML?
A) They are replacements for data-*
B) âœ… They enhance accessibility via assistive technologies
C) They are used to style components
D) They define the layout for grid systems

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: aria-* attributes are part of the WAI-ARIA standard to improve accessibility for screen readers and other assistive tools.

Q16. What is the correct purpose of accesskey attribute in a <button> element?
A) Disables mouse interaction
B) âœ… Defines a keyboard shortcut to focus or activate the element
C) Allows screen readers to skip it
D) Links to an anchor tag

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: accesskey lets users navigate or activate an element via keyboard shortcut, useful for accessibility and productivity.

Q17. How do you correctly indicate a required field in a form without showing a red asterisk?
A) <input required="false">
B) âœ… <input required>
C) <input mandatory>
D) <input min="1">

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: required is a boolean attribute that triggers HTML5 form validation. The red asterisk is a CSS convention, not automatic.

Q18. Which combination is valid for accessibility and SEO on anchor tags?
A) <a href="about.html" name="about-us">About</a>
B) âœ… <a href="about.html" title="Learn about us">About</a>
C) <a href="about.html" alt="About us">About</a>
D) <a>About</a>

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: title provides helpful context (tooltip + SEO assist). alt is not valid on anchor tags.

Q19. What is the purpose of the defer attribute on a <script> tag?
A) Makes script non-blocking and runs before DOM
B) Runs script as soon as it loads
C) âœ… Waits until the document is parsed, then executes
D) Prevents script from running

âœ”ï¸ Answer: C
ğŸ’¡ Explanation: defer ensures non-blocking loading, and waits for DOM parsing to finish before executing the script â€” useful for layout-first strategies.

Q20. Which attribute on <textarea> lets you define its visible height in rows and width in columns?
A) height and width
B) âœ… rows and cols
C) size
D) maxheight and maxwidth

âœ”ï¸ Answer: B
ğŸ’¡ Explanation: rows and cols define the visible dimensions of a textarea. height and width are not standard attributes for <textarea>.

